---
title: include file
description: include file
services: digital-twins
ms.service: digital-twins
ms.topic: include
ms.date: 07/09/2020
author: deepakpalled
ms.author: dpalled
manager: diviso
ms.custom: include file
ms.openlocfilehash: 9af31fb52a888148f33268a30c37609a5e8f2cd3
ms.sourcegitcommit: 80d311abffb2d9a457333bcca898dfae830ea1b4
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 05/26/2021
ms.locfileid: "110487564"
---
Im Folgenden werden die wichtigsten Grenzwerte in Azure Time Series Insights Gen1 zusammengefasst.

### <a name="sku-ingress-rates-and-capacities"></a>SKU: Eingangsraten und Kapazitäten

Eingangsraten und Kapazitäten der S1- und S2-SKU bieten Flexibilität bei der Konfiguration einer neuen Azure Time Series Insights-Umgebung. Die SKU-Kapazität gibt die tägliche Eingangsrate basierend auf der Anzahl der Ereignisse oder der gespeicherten Bytes an – je nachdem, welcher Wert zuerst erreicht wird. Beachten Sie, dass der Eingang *pro Minute* gemessen wird und dass mithilfe des Tokenbucketalgorithmus eine **Drosselung** angewendet wird. Der Eingang wird in Blöcken von je 1 KB gemessen. Ein Ereignis mit einer tatsächlichen Größe von 0,8 KB wird als ein Ereignis gemessen, ein 2,6 KB großes Ereignis zählt als drei Ereignisse.

| Kapazität der SKU „S1“ | Eingangsrate | Maximale Speicherkapazität
| --- | --- | --- |
| 1 | 1 GB (1 Mio. Ereignisse) pro Tag | 30 GB (30 Mio. Ereignisse) |
| 10 | 10 GB (10 Mio. Ereignisse) pro Tag | 300 GB (300 Mio. Ereignisse) |

| Kapazität der SKU „S2“ | Eingangsrate | Maximale Speicherkapazität
| --- | --- | --- |
| 1 | 10 GB (10 Mio. Ereignisse) pro Tag | 300 GB (300 Mio. Ereignisse) |
| 10 | 100 GB (100 Mio. Ereignisse) pro Tag | 3 TB (3 Mrd. Ereignisse) |

> [!NOTE]
> Kapazitäten werden linear skaliert, sodass eine S1-SKU mit der Kapazität „2“ eine Erfassungsrate von 2 GB (2 Mio. Ereignisse) pro Tag und 60 GB (60 Mio. Ereignisse) pro Monat unterstützt.

S2 SKU-Umgebungen unterstützen wesentlich mehr Ereignisse pro Monat und haben eine deutlich höhere Eingangskapazität.

| SKU  | Ereignisanzahl pro Monat  | Ereignisanzahl pro Minute | Ereignisgröße pro Minute  |
|---------|---------|---------|---------|---------|
| S1     |   30 Millionen   |  720    |  720 KB   |
 |S2     |   300 Millionen   | 7\.200   | 7\.200 KB  |

### <a name="property-limits"></a>Eigenschaftsgrenzwerte

Eigenschaftsgrenzwerte von Gen1 sind von der ausgewählten SKU-Umgebung abhängig. Die bereitgestellten Ereigniseigenschaften verfügen über entsprechende JSON-, CSV- und Diagrammspalten, die im [Azure Time Series Insights-Explorer](../articles/time-series-insights/time-series-quickstart.md) angezeigt werden können.

| SKU | Maximale Eigenschaften |
| --- | --- |
| S1 | 600 Eigenschaften (Spalten) |
| S2 | 800 Eigenschaften (Spalten) |

### <a name="event-sources"></a>Ereignisquellen

Maximal zwei Ereignisquellen werden pro Instanz unterstützt.

* Informieren Sie sich über das [Hinzufügen einer Event Hub-Quelle](../articles/time-series-insights/how-to-ingest-data-event-hub.md).
* Konfigurieren [einer IoT-Hub-Quelle](../articles/time-series-insights/how-to-ingest-data-iot-hub.md).

### <a name="api-limits"></a>API-Grenzwerte

REST-API-Grenzwerte für Azure Time Series Insights Gen1 sind in der [Referenzdokumentation zur REST-API](/rest/api/time-series-insights/dataaccess(preview)/query/getavailability) angegeben.
